嘗試去解釋比你聽Tesla拆股影響

由幾個BB S&T analysts/asso寫嘅金融資訊IG page
今個星期想同大家用深入淺出既方式 去解釋Tesla拆股嘅影響
大家覺得有用就多多支持我哋啦
我哋會定期update每日重要既財經新聞
同埋會分享啲分析/財經故事
IG link:
-
Tesla announced a 5-for-1 stock split
- Each stockholder of record on August 21, 2020 will receive 4 additional shares of common stock for each share they own (to be distributed after close of trading on August 28) and those shares will begin trading on Aug 31.
- Tesla’s stock has surged over 200% this year, while shares of General Motors and Ford Motor declined on fallout from the coronavirus pandemic.

Q1: What does it mean?
- In simple words, a shareholder who has one share worth $1400 before the split should end up with five shares, each worth $280 ($1400/5 = $280).

Q2: What is the purpose of this move?
- Tesla officially said the purpose was to make stock ownership more accessible to employees and investors (given the price of each share will drop to 1/5 of the current price after the split e.g. from $1400/share to $280 per share). In other words, the liquidity of the stock will increase (more people can afford to buy the stocks given the lower price), the shares are supposed to increase.
- Therefore, soon after the announcement, the stock price increased by about 7% in the after-market trading on Tuesday and closed 13.12% higher on Wednesday.

Q3: What is the impact?
1. For Tesla, the effectiveness of the split in driving up retail demand and trading volume can be more significant than that of other companies’
- “Theoretically, the move could mean more smaller investors could afford the stock, but those investors are minuscule compared to major institutions.” CNBC said. We disagree with it, with the reason below.
- As said the split can broaden the retail base (more retail traders like our mums and dads can afford to buy the stocks) which is specifically important to Tesla.
- The retail shareholders do own a relatively higher proportion of shares in Tesla compared to most comparable companies. The company has over 30% retail shareholding compared to Amazon’s (AMZN) 10% or General Motors’ (GM) 15%.
- In the past 30 days, Tesla has the second highest trading volume on Robinhood (one of the most popular retail digitized brokerages in the US).
- So the impact in boosting retail trading for Tesla can be huge given its high popularity among retail traders.

2. Signaling effects of the stock split: some positive signals can be brought by the split
- Price discovery & positive future growth: Another reason for the price increase is that a stock split provides a signal to the market that the company’s share price has been increasing and people assume this growth will continue in the future, and again, push up demand and thus, prices. This concept is known as price discovery. When more participants buy and sell the shares of a company, the true and fair value of the share can be arrived at.

3. Nothing will change on the fundamentals of the stock
- The share split will not make Tesla any less expensive in terms of Actual Earnings it delivers to investors. The stock currently trades at 112 times expected earnings over the next 12 months, according to Refinitiv. By comparison, GM is valued at 8 times expected earnings, and Ford at 45 times expected earnings.
- Tesla’s stock split should not affect S&P Dow Jones Indices’ potential decision to add the company to the S&P 500, which is weighted by companies’ overall stock market values.

Other fun fact:
Apple has been up 14% since its announcement for its four-for-one split
- Since July 30, the day before Apple announced the split — which gives owners of Apple stock on August 24 three more shares that begin trading on a split-adjusted basis on August 31 — its shares have risen 13.7% from $384.76 to $437.50 as of Aug 11 closing.

TLDR

拆股=多左老散=波動性更大
你自己都講nothing change on the fundamental
睇唔到有咩利好因素
but price talks

其實有冇人真係睇好拆股

蘋果又拆
Tsla又拆

可以多啲人月供

高質
btw Q2第一段最尾個句好似miss左price呢個字？

認真?每個月供1股都萬幾蚊...

拆左就幾千蚊

月供匯豐貴過佢

多d人hold tesl, 多d人一齊9吹tesla gogogo, 咁reputation咪好d lor

唔係合股咩🤔🤔

1拆5...

巴打係咪真係諗住月供...呢隻股波幅好似太大...

匯豐波幅細又代表咩

留名

巴打月供嘅話 呢隻佔你幾成收入...

人地收入幾多關你咩事呀
拿我就入左tsla 等升2000

真心講句 有心做好個page的話出post要夠快
人地宣佈拆股都幾日 你以家先出post 新聞都變舊聞 真係要睇消息同分析嘅第一日都睇晒 重點會等你個page

拆細左空軍個門檻都低左
不過, 我愛short squeeze